【立法會選舉】簡易配票方法

既已凝聚全港一心鬥贏建制，現最難打的不是民意，而是建制配票的成熟。

我們可否用以下方法作出配票呢？

以年齡作為配票系統核心

設選區有3個議席，共6位候選人，如下：
1號非建制
2號建制
3號非建制
4號建制
5號非建制
6號建制

我們目標是把1、3、5堆票至最高3名。

方法：
預先製表，安排18歲投1號、19歲投3號、20歲投5號、21歲投1號、22歲投3號⋯如此類推。

製表後把表格廣傳，使每個人按自身年齡投票，這樣便可以平均地把票投給非建制候選人。

以上所用的年齡，只是較易遵循的例子，如有更好的變數，可以隨時更換。

手足們，你們又認為是否可行？若有探討空間，請幫忙make noise，成熟的方法需要充裕時間醖釀與默化，謝謝！

實用Po，自動波又有效
推

求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制

唔係講笑...小弟都有諗過呢個方向

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

似乎呢個方向有研究空間，你可以幫忙提供意見補漏或修正嗎？

不如開3個tg ，一個tg入面既所有人剩係投同一條友，咁會唔會易配啲

原理一樣，用你這個變數，票數將會比用年齡更平均。👍🏻

開tg不難，難在要有足夠時使所有合資格投票的選民加入。

如果用年齡（或上面有手足提及的電話號碼其中兩個字），由於每個人都已有預設定值，只要低成本地把表格廣傳，大家就可以知道自己應該投哪位候選人。

每個年齡層人數不同
比較有效, 可能真係用電話尾號

但留意返, 如果人數唔係對家幾倍的話
係有機會全部輸晒, 一個都入唔倒

前兩句：
是的，雖然以年齡梅花間竹地配對候選人已能有效使年齡人數不均的缺點彌補，但的確用電話能更加平均。

後兩句：
若按往經驗，集中票源給某一個議員，會有較大浪費。假若平均分配，如果建制、非建的票數比例差距拉大，即可全取議席。即使對家有某一個特別高票，也可讓對方一席，全取其他議席。

要有個初選機制決定取幾多個議席 (要全取有 d 唔現實吧),
同埋投邊幾個 (假設協調唔到)

有得諗
鳺

可以請你多闡述一下初選機制嗎？

電話號碼可行過TG Group
TG 有水份有鬼

不過首先民主派要夾到一個選單
唔好鬼打鬼

用身份證號碼尾數都得
統計學上如果population 係random，咁大嘅sample size都會跟返每個no 1/10人口

立場會分ge區係同區選一樣?

可以分兩段時間投 見五對色就投告急少票果d

Push

立法會win到開巷

踢走唒賣港賊

lm

我都想呢度可以集思廣益點解決呢個問題.
用返樓主個 case, 如果有 4 個非建制出黎選就全滅了

退水好重要

不如用時間啦

計錯數咪67

01分投1號 02分投3號 03分投5號

配票絕非易事，你個方法亦太複雜，
更簡單的配票方式亦曾以失敗告終

2004年，泛民曾經以男投男、女投女方式配票，圖取以兩張名單取2+2=4席

結果因為錯算，見民調形勢落後，
中途改打李柱銘告急，結果導致夠票數輸議席
飲恨失第四席予最無恥黨

配票絕非易事，中途如何正確掌握投票資訊是最困難點
你個方式遠比男投男女投女複雜，不感樂觀

配你老母票咩
冇普選根本唔可以有立法會選舉

Tui

有冇諗過用返雷動計劃?

時間死梗
一開波投票率好高

點解唔可以用state去分？例如新界東 有沙田區 大埔區 北區同西貢區 我地再分票比候選人！

假設我地有9個候選人！ 以西貢區為例子 寶林站至將軍澳站的選民可以投比候選人a 調景嶺站至油塘站投比候選人b!

啱
地區選民人數有區選做參考 準好多
上面三個方案 即係年齡,電話號碼,身份證號碼 都只係random 當中極可能人數唔平均

另外都係嗰句 要有自己人做建設派幫手𠝹票提高勝算

重點係呢次的區選 比左我地好多資料 例如每區投泛民的人數！我地可以用黎配票

這樣的話，配票是不平均的，會因不同年齡的選民不同而產生bias。
最好的方法就是全呢gen 個random number
例如135, 就由135 中gen一個
如果如此做的選民足夠多的話，票是能傾向平均分配的

這樣的話，配票是不平均的，會因不同年齡的選民不同而產生bias。

最好的方法就是全民gen 個random number
例如135, 就由135 中gen一個

如果如此做的選民足夠多的話，票是能傾向平均分配的

界建制票我個人不寄厚望
佢地既選民得3種，一係唔知自己投左邊個既掌手雷/收禮物廢老，一種係盲目撐有權力果方,最後一種係為私利一定要建制勝既既得利益者。
根本3種都只係機械人,會盲目服從投票指令。

Pish!

推

點解唔直接用區選數字 on9

有用野唔撚上到熱門

啱啱區選有晒大區小區黃藍票數都唔識用？

當然到時係咪咁乖聽話投票係另一回事

推

支持

值得討論

我認為要先有文宣同所有選民講解一下咩係比例代表制。我估未必個個都明白個 game rule 係咩。可能大家都未必分到區選的單議席單票制同立法會比例代表制的分別。

要先說服到所有人個 game rule 的破解方法就是要齊心配票，才能達致最大效果。

我哋最大嘅弱點就係冇大台，配票上會有好多實際操作上的難處。幸好仲有咁多個月俾大家商量一下。

回應首句：同意，要先做好立法會選舉的教育，最好能夠整理過去選舉失敗的資料，大家明白配票的重要。

回應尾句：冇大台都有好處，只要能取得有效配票方式，就能以最大民主支持度去決定配票名單，例如以telegram 作初步民調，選出得票最多的候選人名單，然後按既定配票方法進行正式投票。只要按配票方式進行，就不用理會任何告急牌，平均分配票數，達致最大效益。

謝謝！P牌仔推唔到，手足，要靠你哋幫忙喇！

就啱啱睇到呢個議題, 估唔到就咁啱有人出咗 po.
就算無大台都好, 其實我哋都要做好配票工作.

因為要做嘢嘅話宜家要開始做, 唔好等最尾果一兩個月先做, 文宣都趕唔切.

你得三個位
一條名單出，拎67%票未收得工

生日月份

幾個月前有post講過 呢幾日我亦都諗緊呢個問題
但前題係你用黎配票既item要係平均分怖
以年齡為例
每組數字既黃絲總人數要平均
先會做到配票效果
假切18 19 20為一組
咁18 19 20每個歲數既人數必須大致相等

實用post, 推

你點排除有鬼

每個年齡層支持我哋陣營嘅比率都唔同喎

前提係 你點知個數字係平均分怖
如果用生日日期有冇得諗？

有用

電話號碼易記嘅number 會popular d, 唔係random

生日嘅distribution 應該係唔平均嘅，唔係random

哩樣值得討論

根據區選嘅資料，用地區去配票應該會好啲

push

月份 better than 歲數 個別歲數可能有較高投票率

啱，tg gp唔太可行，
咩人都入得，同埋老一輩未必有，
好易錯估形勢

要記得立法係比例代表制
假設一區有3席 大家64比
我地最好就係攞3席 妄想攞4席分分鐘出事
同埋仲要諗下對家會點配票 出幾人選

推 要預先做好準備

可利用剛剛區選嘅投票數據
分析淺黃同深黃地區
以選民所住地區建議投票嘅意向
參考2016年民賤聯立會選戰 新西梁志祥同陳恒鑌呢兩條撚屌 屯元天就梁志祥 荃葵青就陳恒鑌 配撚到呢

推
國家大事 從長計議

其實我有個更好嘅配票方法
每個人都有一個身份證號碼
用身份證號碼最後一個數字
舉例：Y654327(0) 咁就用個 7字
由 0 至 9 基本上人數係會平均
就可以分到多個組合及分配比例
我哋可以用 App或網上呼籲某些號碼投某些候選人
甚至臨場統計再分配比例

我都buy按地區配票，有區選數據做估算

趁選舉熱潮未過，文宣早d做，好多人唔識玩、唔知過往慘痛教訓

要好早透過可靠方法做stat先得

人地搵3個參選，你又搵3個參選，投票人數4:6
3個席位，如果對方集中2個參選人，你就平分3個參選人
就會輸啦。

咪係，諗到咁複雜，
仲要有晒區選數據，配票一定更易

yes 我都咁話。話曬有精準數字

人地一隻鬼都收你皮

不可行, 有不少人忠於自己理念, 冇理由要人次次都含.
btw, 上次雷動不成功係因為還有不少政壇李克勤等人,加埋晚上話heidi夠票 =鬼
浪費左好多票

學下台灣配票

吓, 打咗咁多年都唔知
要對抗建制，首先要熟建制，我認為出得嚟抗爭應該都熟呀嘛

好驚訝佢地諗到咁複雜，又年齡又電話...

越追post越發覺好多人都唔熟

集思廣益

最簡單 有咗區選結果
只要按每區票數 再安排配票
即馬鞍山區 即全投某一後選人

講得1999 唔知明唔明

每區個人口都唔同

到時泛民唔鬼打鬼唔屌班後生仔出黎界票先啦

拉

用年齡分會唔夠平均，最理想方法係揾兩個同區既朋友，事前講好一人投一個，同人夾左既就唔好再同其他人夾

仲有
講過「有本土投本土冇本土投泛民」個d下年立法會係咪都諗住咁？
定係諗住再含？

明
咪同建制個方法一樣
用區選睇票數再睇點灌票比指定候選人
不過泛民自己唔鬼打鬼先啦

其實配票最難唔係方法
係合作
你要令泛民同本土唔好鬼打鬼
再要支持者完全跟呢個配票
呢個先係最難同最要時間的地方

時間上其實計劃本身最好都有民意支持
所以應該整d民調/公投/宣傳 一個方法令大家早d有idea點配 快d拎左共識先

泛民自己都唔抵幫，做咗咁耐都仲有撞區界票
仲要今次都有

琴日有個post, 係用生日月份, 應該方便啲

因為佢地出黎選係為自己利益而唔係為香港人囉
選個陣梗係講到為香港人點點點爭取民主點點點架
10萬一個月wor梗係唔放手啦咪攬炒囉
咁簡單既道理睇佢地呃左香港咁多年都仲咁多傻仔信
你地玩埋我個份真係

我都係咁諗，但唔知會唔會做得太出面，要睇下相關條例

雷動個陣咪做過囉即係冇問題啦
不過當時雷左個何妖出黎咋嘛

設立連登推薦名單，好似上屆九東黃洋達同快必每人三萬幾d票就曬撚晒，我地可先初選決定推薦邊三張名單，再用類似樓豬方法將票平均分配比三人，咁就可以光復九東

用呢啲方法 起老年人果邊好難配票
只啱青年人用

按政治光普合組名單而唔係按政黨, D票轟晒落去得唔得

將d票平均分配先係重點，heidi chu攞咁高票咪搞到李卓人瓜左，益左何妖囉，我地要做到純投政治立場，為左贏取最多議席就算唔鍾意李卓人都要照投，放低所有芥蒂就可以將我地d票發揮最大效果

跟生日月份

幾好

這方法可行但不完美，因為我地知道有些年的確較少生育，如1989, 2003等。

其實如果要均分，只要有一可靠的隨機數就得，舉例取HKID的第六個位（要求證係咪隨機）再 mod 3

e.g. K4823057(2) -> 取 "7" 去除 3 ＝2餘1 -> 投一號

或者更方便，投票一刻看分針再mod 3
e.g. 17:34 投票 -> 取 "4" 去除 3 ＝1餘1 -> 投一號

生日月份都唔夠電話 / 身份證平均
有D 月份係多人生日D
e.g. 9月 10月
原因

can try

自己抽籤隨機其實最好

推 實用文！
數學勁廢幫唔到手

比你諗到都無用
一般人點個個識計到

最簡單係跟區選配票投比唔同人
e.g.
九西我當有20個區議會選區，每區有不同票數

直接講 1-5選區（寫清楚選區名）投 1號
6-10投 2號
etc

知道大約會有幾多張票之餘，又易通知
整張閃卡就得

閃卡：

請各分區選民支持該區的建議候選名單：

九西 建議名單
A1 紅磡區 1號李智能名單
B2 家維邨 2號吳弱智名單

九東
新西
新東
港島

excel 都做到既野

除法睇餘數好深咩

分區唔係唔得，但壞處係如果你入候選人，你可能會少左去唔係分俾你果區拉票，去唔係分俾你果區拉票又會俾另一個鬧你搞事，咁又會製造左另一重不確定性出嚟

仲有一個方法，就係自發組隊投票，一隊三個投不同人

台灣選舉都會叫人夫妻兩人投兩個唔同人，叫做配對投票

你係咪要叫d 老人家計數呀？以為全部都係後生呀？

就算連登都大把數學天才啦

你叫佢地自己計數配票
點解唔直接計埋比佢地，話佢地知投邊個就得

越簡單係越好

關於拉票
不嬲都係拉晒咁多地區架啦
加上全部一齊玩配票，就可以幫手拉票之餘宣傳呢個方法同派閃卡

拉票唔係拉個人票，係拉支持呢個配票運動

分區分著個民主黨但收咭果個唔肯含頭，咪唔準囉？我認為要處理投票者意願

2016年雷動計劃，係做左半年 rolling poll 去瞄準，先知每區候選人真要配幾多票。問心，夾硬要個本土派投民主黨，佢睬你都傻

梁耀忠我投唔落手
長毛 我50 50
仲有冇呢啲例子

到時係咪照含？

如果名單 有1本土 1泛民 1素人
我地平均投係可以推晒3個上去
我會為左本土同素人而投泛民

可以投票之前係連登初選左先，例如新西目標係贏五席就揀最高票果五個做連登推薦名單，到時就用平均配票方法投比呢五個。正常係連登初選係唔會選到白頭佬同長毛呢類老泛民

D 仆街亂鳩告急咁點

唔洗搞到咁複雜架，用區選做數據跟地區分。
用緊係用一d有數據嘅野，點會用咩電話 / 身份證架...

呢個就係協調機制有無做好
係登記名單果陣就已經要做

就算你協調好，幾個候選人都互有長短各有市場，總有人想投A唔投B，就算我知道最好兩個都贏，偍又驚A輸，咁你編我去B區，我都唔理架（我一票之麻）

所以要計算所欠票數，唔係一刀切，話你叫我投咩就投邊個架

exactly用呢個方法根本唔洗估估下

整多次個雷動咪得囉
大把時間準備

你講含住投既呢part

任何配票方式都唔會解決到呢個問題！

就算用乜電話no. 生日no., 咪又係隨機含

所以呢個係配票既limitation

呢啲反而係大家自己解決就得

例如，分配左你投A, 你唔想投A, 想投B
咁你咪搵一個分配左投B 既同你交換

i mean 同朋友交換

大大力推

如果喺上屆提呢個意見，一定比熱狗屌你民主掌心雷呀

唔好咁天真啦 ...

其實 有好多方法都可行架喎
但個問題係 咩方法 最有成效

生日日期最平均

好過電話同年齡

電話應該唔夠平均

其實 一定要用 數據 + 科學化 計算去搵出最有效方法
唔係喺論壇講一兩個方法就話配票

點解中聯辦可以配得咁好

開條毛 你tg 其中一個gp大量鬼就已經收皮

雷動2.0？

用年紀唔會平均, 因為每個年齡層人數都唔係平均

立會配票方法, 必需要持續討論, 經過區議會大勝, 我覺得咩都有可能

佢係梅花間竹咁分年齡

你按年齡冇用架，自己一班frd 10個，自己配仲好啦

分區最好，有曬數據
身分證，電話 有個問題，分十批人，除唔盡3，4，6，7，8，9

或者生日月份

唔得
電話號碼既分佈比歲數更唔平均

其實可唔可以整一個data base, 用戶要先登記, 除左地區外唔使拎任何個人資料, 但係用戶只可以由用戶經scan QR code (或者其他方法) 推薦先可以加入, 咁可以確保資料庫入面果堆人會係同路人而唔會將個code 分左出去比唔相關既人

而呢個database 適當時候咪俾一個lucky number 大家, 大家拎住個number 去買六合彩囉

其實有個通病，先唔計俾對家計住黎反配票

1. 我地唔知每區每個年齡階層有幾多選民
2. 我地唔知每個年齡階層黃藍比例
3. 每區年齡比例都唔同
4. 總有人未必聽話 (投返自己鍾意果個，白票撚）

置頂呢個留言

用出生月份
用出生月份
用出生月份

諗得過喎

有無諗過最後分得太均 無人出線

人哋搵3個出嚟選集中2個，即係人哋出2個我哋出3個。4:6咁計，即係5個人都係20%，打和je~
垃會要全取係接近唔可能嘅，3席攞到2席好叻㗎啦！

用區議會地區分
有哂數據知有幾多票

用出生月份，比較可以接近平均狀態
1,4,7,10月投1號
2,5,8,11月投3號
3,6,9,12月投5號

咁咪同雷動差唔多？戴耀廷上次被人屌到飛起

九東用呢招就可以搶番三席番黎，連續兩屆多票但係得兩席呀屌你

唔會，你睇番12年開始建制派已經玩拆名單，新西果年拆三張名單贏晒，重點係你要夠多票同埋分得平均，最好先經過初選決定邊d係自己人，呢個初選係要泛民同本土派一齊搞，搞完就要願賭服輸，再出黎選果d一律當係鬼

如果先作初選，的確可以更有力地配票，有沒有什麼渠道可以輕易地讓大部分人投票呢？

首先一定要所有非建制(包括泛民及本土)，簽約章承諾遵守初選結果，敗選者不報名參選否則當係鬼，初選方法可以用實體投票，係幾個大屋苑大屋邨擺票站，要出示住址證明係當區選民，如新東最高票六人可以優先參選，有人被DQ就由排第七頂上

其實有區會有哂票數
點解唔用細區去分
好過電話歲數無得估啦